﻿ Phải có bằng tiến_sĩ đã ... !
Nhiều tiến_sĩ , thạc_sĩ , giáo_sư ... có bằng hoặc sắp lấy bằng trong hội , dù đọc hay chưa đọc Cánh đồng bất_tận đều hồ_hởi tham_dự với những tham_luận dày_đặc chữ_nghĩa ( nghe_nói mỗi tham_luận về Cánh đồng bất_tận nếu dài bất_tận sẽ có bì_thư ) .
Sau một buổi làm_việc , tranh_cãi không hề bất_tận vì ai cũng có ý_kiến không giống nhau , nên Hai_Cù_Nèo đã có kết_luận sau đây :
Bé_Tư không được viết văn nữa vì chỉ mới học lớp 11 , vì chỉ có tiến_sĩ , thạc_sĩ , giáo_sư mới có nhận_thức nghiệp_vụ chuyên_môn , vì có nhận_thức nghiệp_vụ chuyên_môn sâu , người viết mới viết được những tác_phẩm tròn_vo , có một chút_xíu xấu , có một chút_xíu tốt , ta thắng địch thua , độc_giả đọc xong không cần suy_nghĩ .
Mới học lớp 11 mà biết viết văn khiến độc_giả tò_mò , không thèm đọc tác_phẩm của các nhà_văn tiến_sĩ , giáo_sư nữa , sẽ tạo dư_luận không tốt .
Nguyễn_Ngọc_Tư không nên đặt tựa là Cánh đồng bất_tận , vì độc_giả tưởng Nguyễn_Ngọc_Tư viết về người miền Nam và cụ_thể là ở Cà_Mau . Hội_Bàn_Lui đề_nghị nên sửa tác_phẩm lại là Xa_lộ vô_tận và lấy bối_cảnh ở nước_ngoài . Ông chăn vịt trở_thành cao_bồi chăn bò . Chiếc ghe_bầu sửa lại thành chiếc xe_hơi ... Chỉ ở các nước đế_quốc thực_dân tư_bản mới có cái xấu chứ Việt_Nam , nhất_là ở Cà_Mau thì “ Everything OK ! ” ( Tất_cả mọi thứ đều tốt_đẹp ! ) .
Sau_cùng , Nguyễn_Ngọc_Tư với trình_độ lớp 11 nên đi viết báo Tuổi_Trẻ_Cười hơn là đi viết văn , vì báo TTC chỉ là những cây_bút có trình_độ từ cấp 3 trở xuống . Duy chỉ có Hai_Cù_Nèo đang học lớp tại_chức nên được làm lãnh_đạo . Phiên họp của Hội_Bàn_Lui thành_công tốt_đẹp ! Ai cũng thấy mình là những nhà phê_bình_văn_học sắp nổi_tiếng đến_nơi .
HAI_CÙ_NÈO
